 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : dérivation (3)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

\parbox{0.58\linewidth}{Soit $f$ la fonction définie sur l'intervalle $[- 2~;~6]$ dont la courbe représentative $\mathcal{C}_f$ est donnée ci-contre.\\

On note $f'$ la fonction dérivée de la fonction $f$ sur l'intervalle $[- 2~;~6]$.\\

On considère les points A(0~;~30), B(2~;~14) , D$(4~;~-10)$ et E$(4~;~-2)$. A, B et E sont trois points de la courbe $\mathcal{C}_f$.\\

La droite (BD) est la tangente à la courbe $\mathcal{C}_f$ au point B. \\

Les tangentes à la courbe $\mathcal{C}_f$ aux points A et E sont parallèles à l'axe des abscisses.}\hfill
\parbox{0.38\linewidth}{\psset{xunit=0.8cm,yunit=0.16cm}
\begin{pspicture}(-2,-15)(6,45)
\multido{\n=-2+1}{9}{\psline[linewidth=0.3pt,linecolor=lightgray](\n,-15)(\n,45)}
\multido{\n=-15+5}{13}{\psline[linewidth=0.3pt,linecolor=lightgray](-2,\n)(6,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=5]{->}(0,0)(-2,-15)(6,45)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-2}{6}{x 3 exp 1 mul 6 x 2 exp mul sub 0 x mul sub 30 add}
\psdots(0,30)(2,14)(4,-10)(4,-2)%ABDE
\uput[ur](0,30){A}\uput[dl](2,14){B}\uput[dl](4,-10){D}\uput[d](4,-2){E}
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt]{-0.5}{4.2}{38 x 12 mul sub}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture}}

\medskip

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item À l'aide des informations précédentes, recopier sur votre feuille le tableau ci- dessous en le complétant:

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}%[scale=0.6]
	  \tkzTabInit{$x$/1,Signe de  $ f'(x)  $/1,Variations de $f$/2}{$-2$,$\ldots$,4,$6$}
  \tkzTabLine{,$\ldots$,t,$\ldots$,t,$\ldots$}
 	  \tkzTabVar{-/$-2$,+/$\ldots$,-/$-2$,+/$\ldots$}
 	  %\tkzTabIma{1}{3}{2}{0}
	\end{tikzpicture}
      \end{center}

\item Donner le nombre de solutions de l'équation $f(x) = 0$.\\
\item Lire graphiquement la valeur de $f'(2)$.\\
\item Parmi les courbes suivantes, une seule représente la fonction dérivée $f'$. Laquelle ?

Justifier la réponse.
\begin{center}

\psset{xunit=0.5cm,yunit=0.16cm}
\begin{pspicture}(-2,-15)(6,45)
\multido{\n=-2+1}{9}{\psline[linecolor=lightgray,linewidth=0.3pt](\n,-15)(\n,40)}
\multido{\n=-15+5}{12}{\psline[linecolor=lightgray,linewidth=0.3pt](-2,\n)(6,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=5]{->}(0,0)(-2,-15)(6,40)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-2}{6}{x x 4 sub mul 3 mul}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\rput(2,-18){Proposition 1}
\end{pspicture}\quad\quad\quad
\begin{pspicture}(-2,-40)(6,15)
\multido{\n=-2+1}{9}{\psline[linecolor=lightgray,linewidth=0.3pt](\n,-40)(\n,15)}
\multido{\n=-40+5}{12}{\psline[linecolor=lightgray,linewidth=0.3pt](-2,\n)(6,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=5]{->}(0,0)(-2,-40)(6,15)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-2}{6}{x  4 x sub mul 3 mul}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\rput(2,-42){Proposition 2}
\end{pspicture}\quad\quad\quad
\psset{xunit=0.5cm,yunit=0.26cm}
\begin{pspicture}(-2,-10)(6,20.2)
\multido{\n=-2+1}{9}{\psline[linecolor=lightgray,linewidth=0.3pt](\n,-10)(\n,20)}
\multido{\n=-10+5}{7}{\psline[linecolor=lightgray,linewidth=0.3pt](-2,\n)(6,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=5]{->}(0,0)(-2,-10)(6,20)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-2}{6}{x x 4 sub mul 1.5 mul}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\rput(2,-12){Proposition 3}
\end{pspicture}
\end{center}
\medskip

\bigskip


\item  Déterminer une équation de la tangente à la courbe $\mathcal{C}_f$ au point d'abscisse $5$.
\end{enumerate}

\end{document}

